{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"31","quiz":[{"id":328,"question":"من احدى مميزات المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"استهلاك الوقود أكثر من مركبة عادية بسبب المحرك الثاني.","b":"استهلاك الوقود اقل من مركبة عادية.","answer":"2"},{"id":324,"question":"مصابيح المقدمة التي لم تتم معايرتها:","a":"تسبب في بهر النظر الذاتي للسائق.","b":"لا تضيء الطريق حسب المطلوب.","answer":"2"},{"id":308,"question":"لماذا يجب استعمال فرملة الوقوف (الهاندبريك)-عند الوقوف فقط؟","a":"لأن اليد أو الرافعة المشغلة لهاغير مريحة في التشغيل.","b":"فرملة الوقوف (الهاندبريك) لا تعمل على جميع عجلات المركبة وقوتها ضعيفة جداً.","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي. بي.أس) (ABS)؟","a":"لتمكين السيطرة على المركبة والمقود أثناء الفرملة.","b":"لمنع اهتراء الإطارات.","answer":"1"},{"id":313,"question":"كيف يعمل جهاز مراقبة الثبات الالكتروني (إي.إس.بي) (E.S.P) في الحالات الخطرة للسياقة؟","a":"يُشغل الفرامل على كل عجل على انفراد ويتحكم في قوة المحرك.","b":"يتحكم في عجلة المقود.","answer":"1"},{"id":302,"question":"عندما ترتفع حرارة الماء في المحرك وتريد إضافة ماء فكيف تفعل ذلك :","a":"تتوجه إلى أقرب كراج لإضافة ماء في المبرد .","b":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك يعمل .","answer":"2"},{"id":329,"question":"ماهي العمليات التي يجب أن يقوم بها السائق بعد أن أوقف مركبته؟","a":"وضع لاصقة الوقوف على الزجاج الأمامي من الجهة اليسرى في مكان ظاهر لعيني مفتش البلدية.","b":"استخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك) وضع الغيار المناسب إيقاف عمل المحرك وإخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش).","answer":"2"},{"id":317,"question":"تاريخ إنتاج الإطار في المركبة؟","a":"مطبوع على الإطار.","b":"مُسجل في دفتر المركبة.","answer":"1"},{"id":304,"question":"ما هو جهاز مراقبة التوازن (الثبات) الالكتروني في المركبة (إي-إس. بي) (E.S.P):","a":"جهاز يصحح أخطاء السائق عند الفرملة يمنع التزحلق ويساعد على زيادة توازن المركبة.","b":"جهاز يمنع إمكانية حدوث خلل في جهاز مقود المركبة.","answer":"1"},{"id":319,"question":"أية لامبة تختار عندما يتوجب عليك تغيير لامبة في المركبة؟","a":"لامبة مناسبة حسب تعليمات منتج المركبة.","b":"نوع اللامبة ليس مهماً ، المهم أن تلائم قاعدة اللامبة السابقة.","answer":"1"},{"id":306,"question":"أية ملحقات تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق؟","a":"مصابيح الضباب والمقاعد الطبية.","b":"أحزمة الأمان وساندات الرأس ووسائد الهواء.","answer":"2"},{"id":321,"question":"كيف يمكن تقليل مدى تلوث الهواء من غازات العادم المنبعثة من المركبة؟","a":"لا يمكن تقليل التلوث لأنه ثابت في المركبة.","b":"بواسطة الصيانة المنتظمة لمحرك المركبة وسائر أجهزته.","answer":"2"},{"id":326,"question":"في مركبة فيها جهاز فرامل سليم يشمل (ABS):","a":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يلغي عمل ال-ABS.","b":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى اهتزازات الدعسة وضجيج.","answer":"2"},{"id":316,"question":"في المركبة المثبت فيها وسائد هواء (Air Bag):","a":"لا يجب ربط أحزمة الأمان إذا كان هناك خلل في جهاز الوسائد.","b":"من المهم جداً استعمال أحزمة الأمان في كل لحظة تكون في المركبة في حالة سير.","answer":"2"},{"id":327,"question":"ما هي الية عمل المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"مركبة مُركب فيها محركان كهربائيان بدل المحرك العادي.","b":"مركبة مُركب فيها محرك كهربائي إضافة إلى المحرك العادي.","answer":"2"},{"id":301,"question":"ما هو السبب حسب رأيك إذا كان مقياس الزيت يدل على كمية زائدة ؟","a":"تسرب وقود للزيت .","b":"دخول وسخ للزيت .","answer":"1"},{"id":318,"question":"ماذا يمكن أن يكون السبب في ضوء متقطع سريع في لمبة إعطاء الإشارة (الغماز) التي في لوحة الساعات (التابلو) في كابينة السائق؟","a":"إحدى لامبات إعطاء الإشارة (الغماز) لا تعمل أو أنها غير صالحة.","b":"مفتاح الغماز ليست في مكانها الصحيح.","answer":"1"},{"id":310,"question":"لماذا تكون أهمية في سلامة مصدات (طمبونات) المركبة؟","a":"من اجل الامتناع عن حادث بسيط نسبياً.","b":"من اجل تقليل مدى الضرر للمركبة ولركابها عند وقوع حادث.","answer":"2"},{"id":323,"question":"أين تُثبت الجاك عندما تريد تغيير عجل في المركبة؟","a":"لا توجد أهمية للمكان.","b":"في المكان الذي وسمه (علمه) المنتج أو في مكان آمن آخر بالقرب من العجل الذي نريد تغييره.","answer":"2"},{"id":305,"question":"أي جزء في المركبة يقلل من تأرجح الرأس إلى الخلف أثناء الاصطدام؟","a":"حزام الأمان.","b":"ساندة الرأس في مقاعد المركبة.","answer":"2"},{"id":322,"question":"ما هو جهاز التوجيه (شاشه التوجيه لأماكن)–(جي.بي.أس) (GPS) في المركبة؟","a":"جهاز يفحص صلاحية الأجهزة المحوسبة في المركبة.","b":"جهاز يزود معلومات عن مكان تواجد المركبة ويساعد السائق في الوصول إلى هدفه.","answer":"2"},{"id":314,"question":"أي جهاز يساعد في حفظ توازن المركبة عند التزحلق وخطر الانقلاب؟","a":"جهاز مراقبة السرعة.","b":"جهاز مراقبة الثبات (إي.إس.بي) (E.S.P)","answer":"2"},{"id":315,"question":"لماذا يُمنع تركيب إضافات قاسية وبارزة في كابينة الركاب؟","a":"لأن من شأن هذه ألإضافات، عند وقوع حادث، أن تصيب الركاب والسائق بأذى.","b":"من اجل منع المس بمدى الرؤية للركاب أثناء الرجوع إلى الخلف.","answer":"1"},{"id":311,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي.بي.أس) (ABS)؟","a":"المحافظة على قدرة توجيه المقود والمناورة بالمركبة أثناء فرملة الطوارئ أيضاً.","b":"المساعدة على فرملة سلسة وأكثر اعتدالاً على الشارع الجاف.","answer":"1"},{"id":312,"question":"ما هي وظيفة جهاز مراقبة الثبات الالكتروني في المركبة–(إي.إس.بي) (E.S.P)؟","a":"جهاز يقلل من خطر تزحلق المركبة.","b":"التقليل من كمية الغازات المحترقة والمنبعثة من المحرك.","answer":"1"},{"id":307,"question":"من اجل الانتقال بالغيار من وضع الوقوف (P) إلى وضع السير (R) أو (D)، في مركبة ذات صندوق غيارات أوتوماتكية :","a":"يجب الضغط على مفتاح (زر) التشغيل حيث يحدث التعشيق بشكلٍ أوتوماتيكي.","b":"يجب الضغط على دعسة الفرامل وعلى زر التشغيل في عصا الغيارات وتعشيق عصا الغيارات حسب وضع السير.","answer":"2"},{"id":325,"question":"عندما تضيء لامبة الفرامل المساعدة (الهاندبريك) في لوحة الساعات أثناء السير فهذا يعني:","a":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) سليمة واللامبة فيها خلل ويجب استبدالها.","b":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) (مرفوع) ويجب تحريرها ، لأنها تفرمل المركبة فعلاً.","answer":"2"},{"id":303,"question":"ما السبب في خروج دخان أسود من الاكزوست في محرك الديزل :-","a":"تسرب ماء للزيت.","b":"عيار خاطئ لمضخة السولار وفلاتر الهواء غير نظيفة.","answer":"2"},{"id":300,"question":"ماذا يتسبب من ضغط هواء أكثر من المطلوب في الإطار ؟","a":"عبور سهل عند سفر المركبة في طريق مشوشة .","b":"تماسك ضعيف للإطار مع الطريق وتلف وسط نعل الإطار .","answer":"2"},{"id":320,"question":"ما هي أخطار السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم التابع لمحرك المركبة؟","a":"دخول الغازات المحروقة إلى كابينة الركاب والتسبب في الدوخان.","b":"لا يوجد خطر من السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}